【港版國安法】批滙豐表態支持立法 英國外相藍韜文：不會為銀行家犧牲香港人

多國繼續關注「港版國安法」立法問題，企業的立場亦被放到鎂光燈下。英國外相藍韜文批評滙豐銀行日前表態支持中央訂立「港區國安法」，抵觸英國政府對「港區國安法」的反對立場。又重申英國政府不會為了銀行家的利益而犧牲香港人。而美國駐聯合國大使亦表示，中國加強對香港的管控涉及人權問題，值得在聯合國進行討論。

［集思廣益］其實係咪應該要發動全球杯葛匯豐行動？